```json
[
    {"question": "IFS图像与辅助图像的ROI图像配准需要哪些参数？", "answer": "IFS图像与辅助图像的ROI图像配准需要IFS图像像素坐标，辅助图像ROI像素坐标，参考点偏移，以及IFS图像旋转量等参数。"},
    {"question": "IFS图像和MCI图像中能识别出多少点中心的像素坐标？", "answer": "IFS图像和MCI图像中能识别出155个点中心的像素坐标。"},
    {"question": "MCI图像和IFS图像的像素坐标如何转换到同一参考系？", "answer": "基于IFS像素坐标重建的像素坐标，可以将MCI图像和IFS图像的像素坐标转换到同一个参考系下。"},
    {"question": "对Gaia星表的坐标需要进行哪些校正？", "answer": "对Gaia星表的坐标需要进行自行、视差、光行差校正。"},
    {"question": "通过什么方法来解算出WCS参数？", "answer": "通过拟合WCS变换来解算出WCS参数。"},
    {"question": "IFS单次处理数据立方生成工作包生成什么类型的数据？", "answer": "IFS单次处理数据立方生成工作包生成1级单次曝光数据立方。"},
    {"question": "IFS多次曝光数据可用性工作包的主要目的是什么？", "answer": "IFS多次曝光数据可用性工作包的主要目的是读取保证单次曝光数据中的质量标记，并同时作独立的可用性检查，最终获取可用于多次曝光合成的可用数据集。"},
    {"question": "IFS多次曝光合成几何框架工作包包含哪些模块？", "answer": "IFS多次曝光合成几何框架工作包包含单次曝光图像坐标变换和叠加图像空间创建两个模块。"},
    {"question": "IFS多次曝光图像叠加工作包使用什么方法进行数据叠加？", "answer": "IFS多次曝光图像叠加工作包使用统计的方法进行数据叠加。"},
    {"question": "IFS天光背景扣除工作包基于什么进行天光背景的迭代扣除？", "answer": "IFS天光背景扣除工作包基于合成图像以及天光背景模型，迭代扣除天光背景。"}
]
```